求a6000 夜拍鏡推介

本身有1670z 不過到夜晚就有啲雞肋
想問下有咩好用嘅夜拍大光圈鏡？
sigma 30mm1.4 (？)

預算呢？有無爬文呀？

$4000內？
本身睇過Fuji 18mm f2 因為有時都想wide 啲 不過唔想用adaptor 手動擰
(而家有個40mm 1.8舊鏡)

[Sony/罪大滔天]相機用家討論區之show blocked user - 貓sir

夜拍對焦拉風箱拉到傻傻下
如果夜拍機會唔多 又想wide d 咪 sigma 19mm f2.8
夜拍多 影景就落腳架、影人就閃光燈...
老實講a6000 唔用腳唔用燈 就算用f2 夜拍iso 都係不堪入目

岩岩買左samyang 12mm F2.0 諗住下星期拎去台灣試試

Rokinon 12mm f2

影景推XF 16mm f1.4
街拍就sigma 30mm

24F18

Wide: samyang 12mm f2
30mm: sigma 30 1.4

4000 加多少少可以買哂兩支

睇埋dxo 應該都係推介sigma

價錢

留名同問

用左成年都係kit lens

黎緊想去北歐睇極光
有咩鏡推介

Touit 12

same here 揸緊a6300

打算買 質素覺得點

kit 啲色硬係怪怪哋

sony 用咩鏡啲色都係怪